<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Ummmmmmi</title>
  <icon>https://www.gravatar.com/avatar/03fa57213420506c78b36c00cf499fb4</icon>
  <subtitle>世界老去时我正年轻</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://umi0208.github.io/"/>
  <updated>2020-09-17T14:59:47.841Z</updated>
  <id>https://umi0208.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>Umiko</name>
    <email>1019723376@qq.com</email>
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>人生中的两次死亡</title>
    <link href="https://umi0208.github.io/2020/091715217.html"/>
    <id>https://umi0208.github.io/2020/091715217.html</id>
    <published>2020-09-17T11:45:26.000Z</published>
    <updated>2020-09-17T14:59:47.841Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>八月二十六的时候，爸爸在微信上和我说：奶奶快要不行了。<br>当时的我还在和老婆约到龙湖玩儿，她要开学，说是最后见一次。那天还下雨，撑着伞跑到西西弗书店嘲笑大冰的新书。<br>晚上就看到哥哥发了个朋友圈，奶奶一路走好。<br>一时间头脑有点懵，人生好像只经历过两次亲人的死亡，另一次是爷爷。是2008年的夏天，才小学四年级，都不知道什么叫死。<br>隔天早上爸爸才给我打电话，可能是太忙了吧。第二天我们就搭上阿德叔叔的车，开到了绍兴。<br>绍兴对我来说是什么地方呢？是爸爸的故乡，是小时候最喜欢去的水乡。记得那时候才十一二岁，总是非常期待过年。对于那个年纪的孩子来说，一年终于可以出一次“远门”，还有哥哥姐姐陪玩儿，最重要的是还不用写作业，那可不是最开心的事情了吗？虽然上了高中以后，哥哥姐姐都各自成家，经常是我一个人和妈妈在那座小院子里嗑瓜子晒太阳了。<br>到了绍兴，一切其实都又熟悉又陌生的样子。每年造访这里都是冬天，只有17年的夏天随爸爸来过一次。从上海到绍兴，走嘉绍大桥，一路上都是雾蒙蒙的，下着暴雨，倒也没有夏天该有的炎热了。<br>走的路，看到的风景，其实一切都是很熟悉的，甚至在高铁的高架桥下面，我还说对了去宁六村的路，妈妈和阿德叔叔的老婆都记错了。因为我记得那里在成为高架桥之前曾经是大妈妈那边亲戚的家，三层的亲水小楼，姐姐经常在大年初一领我去玩，还有凶巴巴的狗。尽管我根本不知道那座楼是谁家的。<br>其实到村里的路都是很熟悉的，他们还是叫我“海军的囡”。从后门见到支棱起了一个大大的雨棚子，下面放着几张圆桌，上面摆着些饭菜，边上的水泥墙靠着几个花圈，上面写着“沉重悼念冯阿花，一路走好”。奶奶的遗体停在前厢房的冰柜里，周围布着鲜花，前面吊着黄色的布，遗照摆在桌上。房间里都是老太太模样的僧人，闭着眼睛在念着阿弥陀佛。<br>和爷爷去世那一年的场景其实挺像的。虽然那一年的记忆已经很模糊，但是恍然一回头，居然已经是十二年前的旧事了。那时候还和外公外婆住在一起，记得刚要睡觉，阿姨就跑来给我穿衣服，一边穿一边说：“你爷爷没了。明天回绍兴。”<br>那时候没什么感觉，连一点惆怅都没有。我记事起爷爷就得了阿尔茨海默症，有几年可以上桌吃年夜饭。后来就起不来了。只能整天躺在床上的那种。他们把我带到右手边的里间，让我对着老人喊“yaya”，还扶起来老人说对他说，囡囡来看你了。爷爷自然不认识我，他谁都不认识了。<br>爷爷走的时候办的很隆重，那时候大爸爸还没出事，仪式规矩好像很多。前一天披麻戴孝地守夜，第二天一大早就去兰亭那里的火葬场头一个烧。其他也模模糊糊记不清了，就记得好像<br>刚到宁六村，雨还是蒙蒙的样子，我和妈妈都忘记带伞了，冒雨跑进去，习惯性的想笑一笑，又觉得好像不合适。小院子里面也支了帐篷，摆了四张圆桌。进屋子里见到了很多亲戚，二妈妈给我的脖子套上了白色的棉绳子，戴上之前还要空套三下，不知道是什么风俗。<br>一桌子的菜都是素菜，说是一切从简，奶奶和二爹信佛。和哥哥姐姐嫂子姐夫坐在一张桌子上，他们都抱着自己的孩子。姐姐的孩子天天都已经要上小学了啊，好像昨天带着我去镇子上打气球。<br>傍晚就是仪式，说是越城区什么寺庙的义务僧人，其实都是几个老太太穿着袈裟。但是念得很卖力，我就跪在台阶边上，那个广场舞喇叭的边上，念佛的声音加上烧香的烟气，感觉头昏脑涨，耳膜隐隐作痛，时不时下跪磕三个头，还要一起念阿弥陀佛般若经之类的东西。有那么一瞬间我在想，佛门清净，信佛的人不知道是不是真的喜欢这些。<br>奶奶躺在冰柜里，模样倒和过年的时候没什么两样，头发都是乌黑发亮的，还戴着口罩。是吗，原来奶奶真的走了。我和她其实并不算“熟”吧，一年见那么几次。奶奶只会说绍兴话，而我不会，连交流都做不到。我想哥哥姐姐才和奶奶熟一些，但是其实18年以后奶奶就老糊涂了，生活不能自理，人也都不认得了。到了十点多的时候来了几个叔叔，应该是乡村里面的入殓师吧？一口一个老菩萨地叫着，帮奶奶换上寿衣，把她放进棺材里，这应该是真正意义上面的“最后一面”了。本来以为要守夜，结果到十二点多让我们几个去二爹家的别墅睡一会，第二天早上六点钟再来村子里。实在是太累了，真的是沾到枕头就睡着了。<br>八月二十九一大早上早上就去了火葬场，在山脚下面，坐着小巴车开到兰亭那附近。其实大家都没休息好，看起来焉焉然的样子。坐在门口的椅子上等了还算挺久的，火葬场才终于开门。大人们说，来那么早是为了第一个烧，那拿到的骨灰就都是奶奶的了。还有大人在边上说什么当年大哥还在的时候，爷爷一来就直接给推进去烧掉上山了，哪像今天要等这么久呢。人走了，话还是留在人间的。<br>烧骨灰只能三个人进去，就是大妈妈二爹和我爸爸，过了一会他们捧着骨灰盒出来了，原来人死了就这么小一点。<br>上山里的墓地去，要把爷爷奶奶合葬在一起。我和妈妈走得慢，和嫂子坐在哥哥的BMW里过去的，还算舒服。一路上都是在山里，最后到了墓园的山脚下，爬了很多层台阶。其实爷爷过世以后我一次也没来过这里，所以没什么印象了。妈妈说上一次爷爷走的时候是大热天，她都差一些中暑，回去就病倒了。<br>这次天不错，是雾蒙蒙的小雨天，那种江南的细细密密的雨，像绒毛一样，应该是奶奶保佑的吧。做了一些仪式，还带着大爸爸的衣服擦拭了墓碑，上面写着冯祥麟和冯阿花的墓，还有儿孙、孙女的名字。<br>一切结束了。<br>回去宁六村吃了午饭，人也陆陆续续地走完了。东西都收拾了起来，小院子又和以前一样了。爸爸让我和嫂子他们先去别墅里面休息，我们便去睡了个午觉，四点多的时候妈妈叫醒我，说晚上可能还要去奶奶家。看到爸爸回来了，我问爸爸说还要去吗，他问我，还去干吗呢？<br>可能再也不会去了吧，可能绍兴都不会怎么去了。<br>还记得哥哥结婚的时候，我从三亚跑回来，是18年。其实是我想找机会去外面玩，在萧山机场去绍兴，爸爸说奶奶可能不好了。哥哥结婚的时候还是很热闹的，锣鼓滔天里我像个傻子一样不有点合时宜地想到我的奶奶，在乡下躺着的奶奶，好像是有点刚看的《红楼梦》最后一回的感觉了。不过现在想想那时候的我还是有些多愁善感了。<br>还是有点惆怅的，可能不是我因为我的奶奶，我好像在想我的童年，我做小孩子的时光终究是要结束的。可能是因为我总是在回头看，总是在记忆里寻找快乐，可能这就是我坚持写了六七年日记的原因吧，我有点悲观，不希望快乐转瞬即逝，想要用文字和照片记下来，但是人要向前看不是吗？<br>晚上带我们去了一个食府，记得17年暑假和爸爸来绍兴也去过，也是和哥哥一家。那一年回来，在乡下全是蚊子，那时候我才18岁，只觉得乡下很痛苦，很烦躁还发了一大堆牢骚，18年过年的时候也是。17年暑假还停电了，爸爸带我们去村后面乘凉，但是七月份的浙江还是很热，又难受又不能说，还会有点负罪感。接了奶奶的姐姐，爸爸开车回了凯悦（还是逸群？）大酒店，去边上的大润发超市蹭空调，奶奶的姐姐还不敢坐自动扶梯……都是过去的事情了，以后也许不会再有多少机会回来了。  </p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;八月二十六的时候，爸爸在微信上和我说：奶奶快要不行了。&lt;br&gt;当时的我还在和老婆约到龙湖玩儿，她要开学，说是最后见一次。那天还下雨，撑着伞跑到西西弗书店嘲笑大冰的新书。&lt;br&gt;晚上就看到哥哥发了个朋友圈，奶奶一路走好。&lt;br&gt;一时间头脑有点懵，人生好像只经历过两次亲人的死亡
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="每天写点儿什么" scheme="https://umi0208.github.io/categories/%E6%AF%8F%E5%A4%A9%E5%86%99%E7%82%B9%E5%84%BF%E4%BB%80%E4%B9%88/"/>
    
    
      <category term="絮絮叨叨的流水账" scheme="https://umi0208.github.io/tags/%E7%B5%AE%E7%B5%AE%E5%8F%A8%E5%8F%A8%E7%9A%84%E6%B5%81%E6%B0%B4%E8%B4%A6/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>《摇滚莫扎特》</title>
    <link href="https://umi0208.github.io/2020/082429015.html"/>
    <id>https://umi0208.github.io/2020/082429015.html</id>
    <published>2020-08-23T18:28:53.562Z</published>
    <updated>2020-08-23T18:38:16.826Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>如果我说我浪得虚名，  </p><p>如果我说我一事无成，  </p><p>只是安稳地、温饱地坐在了这幸运的镶金凳子上。  </p><p>莫扎特，你会原谅我吗？  </p><p>莫扎特笑着说：“没关系，你还可以做一个歌者呀！让我为你谱一曲！”  </p><p>莫扎特笑着说：“你的声音很美，像厚重的空气与光。”  </p><p>如果说，我也是那些加害者之一，你推翻那些精美凳子的时候，也该一起撂翻我的椅子！  </p><p>莫扎特，你同意吗？  </p><p>康斯坦斯和名媛们皱起锋利又和善的眉：您怎么会这么说？  </p><p>您过去已经犯了错，就别再靠近他  </p><p>要么，就别再犯  </p><p>如果说，我不该把刀子拿出  </p><p>你的音乐划破了我，也该划破每一个人  </p><p>莫扎特，你愿意再逗留一会儿吗？  </p><p>如果不能，我就目送着你走  </p><p>当然，我们愚弄了死神和光明  </p><p>我那么唱，它势必成真！  </p><p>罗森博格唱起了异国语言  </p><p>你的父亲估计也要竖起手杖，用阴霾包围我  </p><p>我听到了尖叫和笑声  </p><p>那些惊呼，那些闪光灯，和发亮的眼  </p><p>那些爱你，包围你，不把你当做疾病而把你当做治愈者的人  </p><p>为你欢呼的人  </p><p>自由的，背叛过你  </p><p>又一定会为你臣服的人  </p><p>莫扎特，是你回来了吗？  </p><p>莫扎特，别再喝酒了。  </p><p>莫扎特想喝多少，就喝多少吧！  </p><p>有些人也把我当作神明  </p><p>我的神庙在你肩上。  </p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;如果我说我浪得虚名，  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果我说我一事无成，  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只是安稳地、温饱地坐在了这幸运的镶金凳子上。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莫扎特，你会原谅我吗？  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莫扎特笑着说：“没关系，你还可以做一个歌者呀！让我为你谱一曲！”  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莫扎
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="每天写点儿什么" scheme="https://umi0208.github.io/categories/%E6%AF%8F%E5%A4%A9%E5%86%99%E7%82%B9%E5%84%BF%E4%BB%80%E4%B9%88/"/>
    
    
      <category term="摇滚莫扎特" scheme="https://umi0208.github.io/tags/%E6%91%87%E6%BB%9A%E8%8E%AB%E6%89%8E%E7%89%B9/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>木星冲浪手</title>
    <link href="https://umi0208.github.io/2020/081114238.html"/>
    <id>https://umi0208.github.io/2020/081114238.html</id>
    <published>2020-08-11T07:55:07.000Z</published>
    <updated>2020-08-11T08:11:44.047Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>&#160; &#160; &#160; &#160;<br>是这样的，谁不喜欢能用语言逻辑解决的问题？就像神秘博士拥抱星星，消灭敌人都靠扰乱他们聪明的大脑。是这样的，谁不喜欢被天使和恶魔和外星人同自己站在一起？我们不是太高尚的种族，一个奥创就能把地表拆成月表，但他们喜欢这里的可丽饼，小蛋糕和酒类制品——更别说他们还是彼此的挚友。是这样的，全世界都知道亚茨拉斐尔和克劳利互相欣赏了六千年……<br>&#160; &#160; &#160; &#160;<br>亚茨拉斐尔激动的时候有点一惊一乍的，眼睛亮着，上帝说要有光然后他就睁开眼了，他有时候也不在乎（悄悄地不在乎，悄悄地，在恶魔的诱惑下，当然）上帝是怎么说的，他把肘部架在桌子上，向前倾再向前倾，马上就要碰倒酒杯了，这当然只是为了把话说得更清楚，他的声音柔软且确切：不得不说，第一点，克劳利，我想夸奖你的想象力……<br>&#160; &#160; &#160; &#160;<br>恶魔想让他闭嘴，又懒洋洋地没什么动作：你承认吧，按我们的阵营来讲，你该对我不吝夸奖。克劳利的黄眼睛在墨镜后面盯着他，意识到他想得到注视之后把墨镜摘了。<br>&#160; &#160; &#160; &#160;<br>而且我永远数不清楚你有多少副墨镜——天使说：想象力，我们说到哪儿啦？我还没能来得及就你赶到空军基地门口救了我而感谢你。<br>&#160; &#160; &#160; &#160;<br>克劳利扯着薄嘴唇笑了：得了吧，举手之劳，天使，我们约好了。他甚至立起手掌戏剧性地仿照他不太喜欢的莎士比亚，一个不谨慎的、一定会被兑现的起誓：恶魔不对天使迟到。<br>&#160; &#160; &#160; &#160;<br>亚茨拉斐尔以往喝茶吃点心，天使不太经历这种纯陪恶魔喝酒的恶魔活动，可是在他没地方住——他的书店被烧了，我们知道，而且恶魔请他到家里住——他觉得有点不清醒，他的脑子要么像被恶魔喷了水的湿漉漉树叶，要么像他自己白色的，毛茸茸的挡雨的翅膀。为什么克劳利要钻到天使的翅膀底下来？古老的蛇类从不解释，而天使在说：嗯，我很感激…而且你夸了我的裙子，我不是说我喜欢穿成那样，我只是想说，你真的，真的是个好人，你的车烧着的方式……恶魔黄色的眼睛盯着他，像盯着最初的那颗苹果那样看看他的嘴唇，似乎正在检查他的气色，他紧张起来，腼腆的微笑支撑他说完：你的车烧着的方式，非常有想象力。<br>&#160; &#160; &#160; &#160;<br>天使小声说：如果有机会的话我愿意了解一下“我们会石头你”和地下丝绒。<br>&#160; &#160; &#160; &#160;<br>克劳利翻了翻眼睛：你要是那么叫它也行吧。天佑皇后。<br>&#160; &#160; &#160; &#160;<br>显然天使非常真诚：谢谢你没有去半人马星座。<br>&#160; &#160; &#160; &#160;<br>什么？<br>&#160; &#160; &#160; &#160;<br>亚茨拉斐尔也学着笑了：不然我才会变成那个无处可去的人。我记得你道歉了，但我不该那么说你。有关对立阵营的话，你是不是不记得了？<br>&#160; &#160; &#160; &#160;<br>克劳利安静地不像个跳上红色天鹅绒面王座对着上帝大喊大叫的地狱中人。他很认真地听着：我记得。他开始走神：你怎么想到说这些的？酒精让你话多？第三次世界大战要来了你在跟我清算过去？我有什么危险了吧？他怕得半心半意，狐疑地探过头来看天使的酒杯。<br>&#160; &#160; &#160; &#160;<br>啊，是因为，亚茨拉斐尔的眼睛垂下去再抬起，闪得像块风里的湖水：是因为，我听见他们说你是我“有着橘红色火焰的那个男朋友”。<br>&#160; &#160; &#160; &#160;<br>克劳利几乎笑到桌子底下去。我是啊，恶魔说得大言不惭：我不是吗？这不是已经六千年了吗？<br>&#160; &#160; &#160; &#160;<br>天使露出那种惊讶但是不敢流露出惊讶的，聪明的小山羊那种愚蠢的表情来：什么，你是这么认为的嘛。你从——你一直——？<br>&#160; &#160; &#160; &#160;<br>恶魔又翻了翻眼睛：天使，你这么聪明，却要时不时提出蠢问题。<br>&#160; &#160; &#160; &#160;<br>亚茨拉斐尔张了张嘴没说出什么。<br>&#160; &#160; &#160; &#160;<br>克劳利似乎觉得他不可理喻，于是喝光了他杯子里的酒瞪大眼睛，像看着个不可理喻之人：真的吗，天使，我，克劳利从头发到胸口地比划自己：我，一个在你口中拥有着“不能承认的良好品德”的人，活生生地在你面前，六千年，你就没有想到别的什么？<br>&#160; &#160; &#160; &#160;<br>天使问得非常小声：那你失望了吗？<br>&#160; &#160; &#160; &#160;<br>克劳利的眼睛瞪得更大了：什么？不，不，不……<br>&#160; &#160; &#160; &#160;<br>亚茨拉斐尔气馁地捏着杯子：我记得你还帮我拿了冰激凌。从冰激凌被发明的时候就开始了。<br>&#160; &#160; &#160; &#160;<br>恶魔说：当然。克劳利老是这么理所应当的，克劳利又非常干脆，于是皱着眉头，把天使的椅子往后拖了拖，坐在桌子上，这个恶魔对天使有点无从下手，谁知道摸到哪儿就要烧到他的手，他拍了拍天使的脸：你从没让我失望。这恶魔顺手捏了捏，意识到是软的，所以恶魔对世界上的一切都感到满意。敬世界，克劳利又说。<br>&#160; &#160; &#160; &#160;<br>那我能一直住在你这儿啦？<br>&#160; &#160; &#160; &#160;<br>当然啦。克劳利的样子像是奇怪天使为什么要问。<br>&#160; &#160; &#160; &#160;<br>那，副驾驶呢？亚茨拉斐尔问，问得更像是给恶魔找个机会，找个台阶：你爱你的车，我知道，但我需要有人，啊，有个红头发的高个子的说话像你一样的恶魔——载我一程。<br>&#160; &#160; &#160; &#160;<br>亚茨拉斐尔是个善良的天使，这个天使现在觉得自己聪明极了，因为他的恶魔一脸乐意至极又被表白震惊了的样子。<br>&#160; &#160; &#160; &#160;<br>这样的恶魔可不好找啊。克劳利说。克劳利用了一会儿时间才把自己找回来。<br>&#160; &#160; &#160; &#160;<br>我可以保护你的车。亚茨拉斐尔说，我可以……给它装变速器。<br>&#160; &#160; &#160; &#160;<br>克劳利亲了亲他的额头。他连动都没敢动。恶魔之吻也没让我灰飞烟灭嘛，他想，他眨眼睛眨得全世界雨林的蝴蝶都要振翅了直到克劳利竖起手指对他的眼睛喊停。那你会是我的奇迹。恶魔说。感谢罗杰泰勒。<br>&#160; &#160; &#160; &#160;<br>天使很困惑：克劳利该不会只是为了变速器而高兴吧？<br>&#160; &#160; &#160; &#160;</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;&amp;#160; &amp;#160; &amp;#160; &amp;#160;&lt;br&gt;是这样的，谁不喜欢能用语言逻辑解决的问题？就像神秘博士拥抱星星，消灭敌人都靠扰乱他们聪明的大脑。是这样的，谁不喜欢被天使和恶魔和外星人同自己站在一起？我们不是太高尚的种族，一个奥创就能把地表拆成月表，但他们喜欢这
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="每天写点儿什么" scheme="https://umi0208.github.io/categories/%E6%AF%8F%E5%A4%A9%E5%86%99%E7%82%B9%E5%84%BF%E4%BB%80%E4%B9%88/"/>
    
    
      <category term="《Good Omes》" scheme="https://umi0208.github.io/tags/%E3%80%8AGood-Omes%E3%80%8B/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>“直到最后一个人还有最后一口气”</title>
    <link href="https://umi0208.github.io/2020/08113100.html"/>
    <id>https://umi0208.github.io/2020/08113100.html</id>
    <published>2020-08-11T07:22:52.000Z</published>
    <updated>2020-08-11T07:35:47.045Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>名称：《1917》<br>导演：萨姆·门德斯<br>年份：2019-12-25<br>类型：战争<br>演员：乔治·麦凯/迪恩·查尔斯·查普曼  </p><p>&#160; &#160; &#160; &#160;<br>其实我不爱看战争片，我知道自己是个喜欢逃避的人，这种人生里没有经历过的残酷，还是不要赤裸裸地摆到我面前的好。</p><p>&#160; &#160; &#160; &#160;<br>当时选它看也仅仅是因为看到了本尼和脸叔的参演，加上豆瓣热搜挂了好几天产生了好奇心。</p><p>&#160; &#160; &#160; &#160;<br>和老婆从海底捞出来才发现已经迟到了五分钟，匆匆忙忙开始2020这个特殊年份的第一次电影院之旅，还选了imax版本，配乐和音效还是很绝的。全片大多是一镜到底，非常有沉浸感。</p><p>&#160; &#160; &#160; &#160;<br>果然啊，以个人视角来拍摄战争片，非常带有反战宣传的效果的。如果用那些宏大场面拍的话，感觉作为国家行为的战争是很难引起其中每一个个体的共鸣的，就是所谓的，大部分人以后在历史书上只是个数字罢了。所以当视角切换到只是两个人的时候，对生命的敬畏和震撼感还是很强的。</p><p>&#160; &#160; &#160; &#160;<br>最触动的画面其实是汤姆去世以后，威尔坐那行军车上，他身边都是别人的战友，在说说笑笑在互相打趣，他就静静看着远方，牧场、村庄、烧毁的战机还有他曾经那个诙谐幽默却因为恻隐之心送掉命的朋友。</p><p>&#160; &#160; &#160; &#160;<br>太残酷了。</p><p>&#160; &#160; &#160; &#160;<br>感觉威尔脑袋擦过那一枪，就是那几秒的黑屏后，场景就一下子从写实切到有点虚幻的效果了（居然还有人管这叫战争的美感，我只能由衷感觉到可怕）。在那座燃烧的教堂的火光里，信仰灰飞烟灭，再也没有人能忏悔了。</p><p>&#160; &#160; &#160; &#160;<br>威尔只是个普通士兵，这有点悲哀。他拼了自己和朋友的命送了这封信，但也只是在今天保住了这1600个人，只要战争不结束，他们随时可能再次被派去赴死，甚至可能就是下一个黎明。在长官眼里他就是个普通的通信兵吧，直到最后的最后，布雷克哥哥才问了他的名字，我们才知道，他叫威尔。</p><p>&#160; &#160; &#160; &#160;<br>不然他就也只是个数字。</p><p>&#160; &#160; &#160; &#160;<br>“一个人在战争中牺牲了自己的生命”这件事情发生1500万次，听起来是不是比这场战役牺牲了1500万人要残酷太多了？</p><p>&#160; &#160; &#160; &#160;<br>樱桃树开的花有多纯洁，战争就有多丑恶，我一直觉得不管什么理由支持战争的人都是非常可怕的。因为直到最后一个人用尽最后一口气，战争才会结束。    </p><p><img src= "/img/loading.gif" data-lazy-src="https://s1.ax1x.com/2020/08/11/aLLzdA.jpg"></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;名称：《1917》&lt;br&gt;导演：萨姆·门德斯&lt;br&gt;年份：2019-12-25&lt;br&gt;类型：战争&lt;br&gt;演员：乔治·麦凯/迪恩·查尔斯·查普曼  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#160; &amp;#160; &amp;#160; &amp;#160;&lt;br&gt;其实我不爱看战争片，我知道自己是个喜欢逃避的人，这
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="观影笔记" scheme="https://umi0208.github.io/categories/%E8%A7%82%E5%BD%B1%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
    
      <category term="《1917》" scheme="https://umi0208.github.io/tags/%E3%80%8A1917%E3%80%8B/"/>
    
      <category term="电影" scheme="https://umi0208.github.io/tags/%E7%94%B5%E5%BD%B1/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>建站成功，撒花花～</title>
    <link href="https://umi0208.github.io/2020/080959478.html"/>
    <id>https://umi0208.github.io/2020/080959478.html</id>
    <published>2020-08-09T09:44:01.000Z</published>
    <updated>2020-08-11T07:20:43.772Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="建站成功-撒花"><a href="#建站成功-撒花" class="headerlink" title="建站成功 撒花~"></a>建站成功 撒花~</h1><p>&#160; &#160; &#160; &#160;<br>其实这个Blog来的很随便，仅仅是因为看了老婆的网站，萌生了自己也建一个的想法。其实一开始以为会很简单，套模版就完事了那种，现在想想还真是初生牛犊不怕虎啊。  </p><p>&#160; &#160; &#160; &#160;<br>老婆说她建站花了十小时，想想满打满算做到满意我自己也弄了整整四天，一开始连Github是什么都不知道，就按照B站一位教小白建站的视频照葫芦画瓢，没想到真的能成功。  </p><p>&#160; &#160; &#160; &#160;<br>真的很感谢老婆！因为我自己真的是纯小白，对于js啊css啊这些完全都不懂，她陪我熬了好几个夜，帮我看bug出在哪里，还专门帮我看这个butterfly主题的配置，从来不会对我问的弱智问题不耐烦，有这样的朋友，夫复何求呢。</p><p>&#160; &#160; &#160; &#160;<br>第一天弄到半夜，一直不知道bug出在哪里。那天网页不是404就是一片空白（后来发现了一个自己把Github拼成Gituhb的脑残错误）。后来找到了错，当第二天hexo默认页面那篇“hello world”出来的时候，真的体验到了好久好久都没体验到过的那种兴奋和成就感。  </p><p>&#160; &#160; &#160; &#160;<br>后面自己选定了butterfly这个主题，作者JerryC真的是神，网页非常简洁，可塑性很好，还有超级多功能（虽然那些我可能还需要研究一下比如留言板）。</p><p>&#160; &#160; &#160; &#160;<br>感叹一下，站在巨人的肩膀上真好啊～  </p><p>&#160; &#160; &#160; &#160;<br>当然配置的时候也吃了好多问题，比如第二天起床导航栏突然失踪只能重装，到现在都不知道怎么创相册，改颜色的时候error了半天结果是拼写问题…太多了，有些是粗心有些是技术不到家，大部分改完回头一看：啊，好蠢的错误。</p><p>&#160; &#160; &#160; &#160;<br>我是真的需要变细心啊！！  </p><p>&#160; &#160; &#160; &#160;<br>不过心血来潮好像也不足以支撑我熬三个夜去做这个东西，我就是突然感受到了好久没有感受到的，做好一件事情的感觉。</p><p>&#160; &#160; &#160; &#160;<br>还有就是希望我以后能坚持下去，经常写点儿什么看点儿什么，QQ空间是不打算用了，lofter感觉岌岌可危，微博可能只是纯粹娱乐，这里可能会是我的一个小小的，私密的地方吧。  </p><p>&#160; &#160; &#160; &#160;<br>也算献祭头发打开全新世界的大门啦，真的很感谢我老婆教会我好多！有个个人Blog也太酷了。  </p><p>&#160; &#160; &#160; &#160;<br>今后也会努力完善我的Blog的，争取早日上线2dlive，相册，字数统计，飘花花之类的功能，我可以，我能行。<br>最后，谢谢有幸看到这篇Blog的你！</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;h1 id=&quot;建站成功-撒花&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#建站成功-撒花&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;建站成功 撒花~&quot;&gt;&lt;/a&gt;建站成功 撒花~&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;&amp;#160; &amp;#160; &amp;#160; &amp;#160;&lt;br&gt;其实这个Blog来的很随便，仅仅是
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="每天写点儿什么" scheme="https://umi0208.github.io/categories/%E6%AF%8F%E5%A4%A9%E5%86%99%E7%82%B9%E5%84%BF%E4%BB%80%E4%B9%88/"/>
    
    
  </entry>
  
</feed>
